\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[paperwidth=323pt, paperheight=480pt, margin=5pt]{geometry}

\usepackage{tikz}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage[OT1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
%\usepackage[left=2.5cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{cancel}
\usepackage{ulem}

\pagenumbering{gobble}

\def\P{\mathbb{P}}
\def\E{\mathbb{E}}
\def\D{\mathbb{D}}
\def\e{\xi}
\def\n{\eta}
\def\d{\zeta}
\def\Np{\mathcal{N}}
\def\U{\mathcal{U}}
\def\supersum{\sum\limits_{k = 0}^{\infty}}
\def\superint{\int\limits_{-\infty}^{+\infty}}
\def\upint{\int\limits^{+\infty}}
\def\downint{\int\limits_{-\infty}}
\def\indep{\perp\!\!\!\perp}

\begin{document}


\textbf{Билеты. Функан 2018. ФУПМ.}\\

1. Топологические пространства, база и предбаза топологии. Критерий базы и критерий предбазы топологии.

2. Топологическое и секвенциальное определения замкнутости и замыкания множества топологического пространства, связь между ними. Аксиома счётности.

3. Топологически и секвенциально непрерывные отображения топологических пространств, связь между ними. Критерий топологической непрерывности отображения.

4. Топологические векторные пространства. Топология поточечной сходимости как векторная топология в пространстве вещественных функций, определённых на заданном множестве.

5. Топология Тихонова в декартовом произведении топологических пространств, база этой топологии. Топология поточечной сходимости как топология Тихонова в пространстве вещественных функций, определённых на заданном множестве.

6. Метрические пространства и их полнота, принцип вложенных шаров. Теорема Бэра о категории.

7. Линейные нормированные пространства. Критерий Колмогорова нормируемости векторной топологии топологического векторного пространства.

8. Критерий полноты линейного нормированного пространства в терминах сходимости любого абсолютно сходящегося ряда.

9. Секвенциально компактные и вполне ограниченные множества в метрическом пространстве. Критерий секвенциальной компактности множества в метрическом пространстве.

10. Критерии вполне ограниченности множеств в малых лебеговых пространствах $\ell_p$ при $1 \leq p < +\infty$, в пространствах c $0$ и $c$.

11. Теорема Арцела—Асколи о вполне ограниченном множестве в пространстве $C(K)$ для компактного метрического пространства $(K, \rho)$.

12. Теорема Рисса о вполне ограниченном множестве в пространстве $\mathbb{L}_p(\mathbb{R}^m)$ при $1 \leq p < +\infty$.

13. Лемма Рисса о почти перпендикуляре и теорема Рисса о некомпактности сферы в бесконечномерном линейном нормированном пространстве.

14. Три определения эквивалентности норм в линейном пространстве, равносильность этих определений. Теорема об эквивалентности норм в конечномерном линейном пространстве.

15. Теоремы Рисса о проекции и об ортогональном разложении в гильбертовом пространстве. Ортогональный проектор на замкнутое подпространство гильбертова пространства.

16. Линейное нормированное пространство $\mathcal{L}(X,Y)$ для линейных нормированных пространств $X$ и $Y$. Теорема о полноте пространства $\mathcal{L}(X, Y)$.

17. Теорема Банаха—Штейнгауза. Теорема о полноте пространства $\mathcal{L}(X, Y)$ относительно поточечной сходимости.

18. Непрерывная обратимость и ограниченность снизу линейного оператора \\$A: X \rightarrow Y$ , связь между ними. Замкнутость множества значений ограниченного снизу линейного непрерывного оператора.

19. Теоремы Банаха об открытом отображении и об обратном операторе.

20. Теорема Банаха о замкнутом графике. Теорема Хеллингера—Теплица о непрерывности симметричного линейного оператора в гильбертовом пространстве.

21. Теорема Хана—Банаха о продолжении линейного непрерывного функционала с подпространства линейного нормированного пространства на всё пространство с сохранением нормы.

22. Теорема об отделимости выпуклых множеств в линейном нормированном пространстве.

23. Изометричность вложения линейного нормированного пространства в его второе сопряжённое. Рефлексивные линейные нормированные пространства. Рефлексивность конечномерного линейного нормированного пространства.

24. Теорема Рисса—Фреше об общем виде линейного непрерывного функционала в гильбертовом пространстве. Рефлексивность гильбертова пространства.

25. Сопряжённый оператор $A^{*} $ для линейного оператора $A \in \mathcal{L}(X, Y)$. Теорема о равенстве норм операторов $A$ и $A^{*} $ . Эрмитово–сопряжённый оператор для линейного неперывного оператора в гильбертовом пространстве.

26. Аннуляторы подпространств в линейном нормированном пространстве и его сопряжённом. Связь множеств $^\bot KerA^*$ и $[ImA]$, $(KerA)^\bot$ и $[ImA^*]$ для оператора $A \in \mathcal{L}(X, Y)$.

27. Теорема об эквивалентности замкнутости множества значений оператора \\$A \in \mathcal{L}(X, Y)$ и множества значений его сопряжённого. Связь сюръективности оператора $A$ и ограниченности снизу его сопряжённого.

28. Cлабая топология в линейном нормированном пространстве. Сравнение сильной и слабой топологии в конечномерном и бесконечномерном линейном нормированном пространстве.

29. Cлабая$^*$ топология в пространстве, сопряжённом к линейному нормированному пространству. Общий вид линейного слабо$^*$ непрерывного функционала.

30. Ограниченность слабо и слабо$^*$ сходящейся последовательности. Критерии слабой и слабой$^*$ сходимости.

31. Теорема Мазура о слабой замкнутости выпуклого сильно замкнутого множества в линейном нормированном пространстве. Существование сильно сходящейся последовательности из выпуклых комбинаций элементов слабо сходящейся последовательности.

32. Теорема Банаха—Алаоглу о слабой$^*$ секвенциальной компактности замкнутого шара в сопряжённом линейном нормированном пространстве.

33. Теорема Банаха—Тихонова о слабой секвенциальной компактности замкнутого шара в рефлексивном банаховом пространстве.

34. Теорема о существовании проекции вектора на выпуклое замкнутое множество в рефлексивном банаховом пространстве. Отсутствие проекции вектора на ядро линейного непрерывного функционала, не достигающего  своей нормы.

35. Компактные линейные операторы. Теорема о связи компактности линейного ограниченного оператора и его сопряжённого.

36. Теорема о связи компактности линейного оператора и сильной сходимости образа любой слабо сходящейся последовательности.

37. Банаховы алгебры. Пространство $\mathcal{L}(X)$ как банахова алгебра. Группа обратимых элементов банаховой алгебры и её открытость.

38. Спектр элемента банаховой алгебры, его непустота и компактность. Теорема Гельфанда—Мазура о характеризации банаховой алгебры с делением.

39. Теорема о спектральном радиусе элемента банаховой алгебры. Непрерывная зависимость спектра от элемента банаховой алгебры.

40. Спектр и резольвента линейного оператора $A \in \mathcal{L}(X)$, компоненты спектра. Равенство спектров операторов $A$ и $A^*$ . Критерий равенства спектрального радиуса оператора A его норме.

\end{document}
